兩90後新華門倒習判囚

兩90後新華門倒習判囚

祈怡元因穿反共字句上衣示威，被判囚二年。

內地兩名「90後」青年前年在中共領導人辦公地中南海新華門外附近，進行反對中共總書記習近平並要求民主自由示威，又把自拍的過程發佈到互聯網，事後被北京警方以「尋釁滋事」為由雙雙被捕。兩人被關押16個月後，案件於3月31日在北京市西城區法院宣判，兩人分別被判囚兩年和一年六個月。

據「維權網」披露的判決書內容，29歲江蘇青年祈怡元和25歲的甘肅青年張盼成，經預謀後在2018年11月11日下午到新華門西側「尋釁滋事」。張通過與祈微信視頻，將祈在現場的情況錄製視頻並通過微信傳播。祈當日即被羈押，張10天後也被公安帶走。案件今年2月21日在北京西城區法院開庭，延至上周二宣判。祈在庭上辯稱其行為屬言論自由，不構成犯罪；張則表示「認罪認罰」。

穿反共上衣

相關新聞：妻兒苦等五年 刑滿仍無自由 王全璋出獄送濟南「隔離」

法院最後以兩人「無視國法，在國家重要場所附近及通過訊息網絡展示、轉發污衊詆毀性言論」，裁定兩人尋釁滋事。祈被判囚兩年，張則獲從輕處罰判囚一年六個月。祁怡元當日自拍視頻穿寫有「反對習禁評倒行逆施、反對共產黨一黨獨裁」字樣的上衣，呼籲釋放被捕維權律師，捍衞言論自由。而張盼成原是北京大學保安，曾拍視頻要求言論自由。

維權網

協助祈怡元拍攝示威的張盼成，被判囚一年半。

手足

「兩人被關押16個月後，案件於3月31日在北京市西城區法院宣判，兩人分別被判囚兩年和一年六個月。」

支那慣常做法，法外施刑

喺支共監獄坐咗成年半 上到庭都仲夠膽用「言論自由」做辯解唔認罪